(突發) 戴耀廷: 香港人已更接受武力抗爭

跟梁天琦同一天寫信 （任何人都唔應該再恥笑佢兩位。。。兩個都坐緊監）

戴耀廷獄中撰信：政府多年無視和平示威 令港人更接受武力抗爭

Years of ignoring peaceful protests fuels Hong Kong violence: jailed activist
by Elaine YU, Yan ZHAO
Agence-France Presse29 July 2019 7:43 pm GMT+9

Hong Kongers are becoming more accepting of violent protests because the city's pro-Beijing leaders have ignored years of peaceful demonstrations, a leading democracy activist has told AFP in letters penned from his prison cell.

Benny Tai, a law professor and staunch non-violence advocate, was jailed for 16 months in April over his role in the largely peaceful 2014 "Umbrella Movement" weeks before a renewed round of protests and clashes engulfed the city.

The current demonstrations were triggered by a controversial bill which would have allowed extraditions to mainland China, but have since evolved into a call for wider democratic reforms and a halt to sliding freedoms.

Massive crowds have regularly hit the streets for peaceful rallies, while increasingly violent clashes have broken out between police and pockets of hardcore protesters.

In a hand-written letter from Shek Pik prison, Tai said the trashing of parliament earlier this month was a turning point and showed a growing willingness to embrace more violent tactics.

"People seem to have much more tolerance especially when the government refuses to give any direct and meaningful response to the demands of the non-violent movement," he wrote in a letter dated July 21 that AFP received on Monday.

"What is violence? Must violence be wrong? Must all violent acts be condemned?" were questions Hong Kongers were now asking themselves, he added.

- Lack of democracy -

Protesters have vowed to keep their movement going until their core demands are met, such as the resignation of city leader Carrie Lam, an independent inquiry into police tactics, an amnesty for those arrested and a permanent withdrawal of the bill.

They have also begun calling once more for universal suffrage.

Tai, who helped popularise the idea of mass civil disobedience prior to the Umbrella Movement which called for free elections, said the root problem of Hong Kong's political crisis remained the city's lack of democracy.

"The anti-extradition movement is a strike back by Hong Kong people against the interference by the Chinese Communist Party," he wrote in an earlier letter dated June 23 sent to AFP.

Under the 1997 handover deal with Britain, China promised to allow Hong Kong to keep key liberties such as its independent judiciary and freedom of speech.

But it has resisted calls to grant wider freedoms, such as the right for Hong Kongers to elect their leaders.

Public anger has also collided with years of frustration over spiralling inequality and the cost of living in one of the world's most expensive, densely populated cities.

Tai said "all institutional channels to raise their objections have been blocked" as authorities tightened the grip on the city's legislature and clamped down on the opposition, forcing the public to use other means.

"Only democratic reform can resolve the conflicts or open a door to the resolution," he wrote in the July letter.

- Calls for amnesty -

The 2014 Umbrella Movement, which took over key intersections for more than two months, failed to win any concessions from Beijing and many of its leaders like Tai have since been prosecuted or jailed.

Tai and fellow activist Chan Kin-man, a 60-year-old sociology professor, were jailed under colonial-era public nuisance laws for encouraging others to protest, the stiffest sentences handed down to anyone involved in the 2014 protests.

Coincidentally, fellow jailed activist Edward Leung -- serving a six-year sentence on rioting charges over violent protests in 2016 -- published a letter on his Facebook page on Monday.

"I can't imagine the suffering and physical and mental pain you are currently experiencing," he told the current generation of protesters.

"Justice hasn't arrived, and perhaps your hearts are filled with anger... but I beg you all not to be dominated by hatred," he added.

Since 2014 the city's pro-democracy camp says the clampdown has only deepened with opposition politicians disqualified and dissident booksellers disappearing into mainland custody.

Tai said protesters had learned from the failures of 2014 and modified their protest tactics, with the current movement providing a long-awaited "break-out point".

Echoing their demands, he said a "general pardon, including unlawful acts of police and protesters" during this period and an independent inquiry are "needed in the short run".

But there is seemingly no end in sight to the turmoil engulfing the city.

Beijing has issued increasingly shrill condemnations in the last fortnight, but has left it to the city's semi-autonomous government to deal with the situation.

City leader Carrie Lam has shown no sign of backing down beyond agreeing to suspend the extradition bill.

Benny Tai wrote his letters from Shek Pik prison

Benny Tai wrote from jail that violence was the conclusion of Beijing ignoring years peaceful rallies

唔好話戴妖係為選舉

佢既刑期超過三個月，係2020都被禁止參選

we connect

呢五年政府既無恥令到好多左膠都清醒
政府已經唔再係溫文既港英政府
而係一班想謀財害命既流氓

某程度上，戴妖唔算左膠

左膠: 泛民綁架群眾, 不斷屈毛, 勾結美帝, 美化右派

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

次次見佢都諗起個雷動計劃害左唔少人

幫左鄭松泰同青政

睇左兩句已經睇唔落
呢個時候仲諗社會主義？弱智？
第一你連民主都無既話 就連寫文鳩up既自由都無
第二香港就係資本主義既核心 否則唔可能養到咁多人

唉呢班人就直頭係「左害」 好彩佢地無乜影響力
仲有呀 社民連果班仆街憑乜要人捐錢
屌佢老母垃圾政黨 食政治老本

唔係怕佢選
係怕佢出黎又搞個濕鳩雷動計劃咋

更正：戴生係天真嬌
唔識政治抗爭手法

咁樣講會比較準確

雷動成果其實唔係全敗

幫到青政， 但累左毓民陳雲

push

順便講下， 當年戴生同泛民傾雷動合， 據聞已經強調泛民係選舉上要跟本土合作， 但果時有飯民唔肯

結果戴生唯有自己攪雷動， 順便力推部分本土派

但而家形勢變， 泛民跟本土互信多左， 泛民應不抗拒跟本土合作

無佢大力宣傳佔中，依家好多人都只會接受合法遊行。

雖然以今日的標準黎講，佢果個佔中計劃好戇居，但始終行出咗第一步。

而且佢有港大法律學者身份，講嘅嘢當年連CCTVB都會引述，所以多咗好多人明白，犯法不代表犯錯！

仲有保快必無視黃洋達
不過今日應該冇乜人會可憐熱狗